
Домашнее задание к лекции 4.3 «SELECT из нескольких таблиц»
Необходимо создать TODO-приложение (список дел)
Поскольку создание таблиц в полной мере мы еще не проходили, предлагаю использовать дамп данных и создать с его помощью таблицы task и user.

 CREATE TABLE `task` (
  `id` int(11) NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  `user_id` int(11) NOT NULL,
  `assigned_user_id` int(11) DEFAULT NULL,
  `description` varchar(500) NOT NULL,
  `is_done` tinyint(1) NOT NULL DEFAULT '0',
  `date_added` timestamp NULL DEFAULT NULL,
  PRIMARY KEY (`id`)
) ENGINE=InnoDB DEFAULT CHARSET=utf8;

 CREATE TABLE `user` (
  `id` int(11) NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  `login` varchar(50) NOT NULL,
  `password` varchar(255) NOT NULL,
  PRIMARY KEY (`id`)
) ENGINE=InnoDB DEFAULT CHARSET=utf8;

Необходимо реализовать возможность:
Регистрации
Авторизации
Добавление нового вашего дела (описание, дата)
Вывод списка ваших дел (отсортированных по дате)
Удаление дела
Отмечать дела как выполненные/невыполненные
Делегировать(передавать) дела
Показать делегированные дела с именем автора
Вывести количество дел
Подсказки:
Регистрации

Проверка существование логина
SELECT id FROM user WHERE login=...
Добавление в таблицу user
INSERT INTO user(...) VALUES (...)
Авторизаци

Проверка существование логина и пароля
SELECT ... FROM user WHERE login=... AND password=...
Создание сессии с информаций об id пользователя
$_SESSION['user_id'] = ...
Добавление нового вашего дела (описание, дата)

Добавление в таблицу task с указанием id пользователя из сессии для полей user_id и assigned_user_id
INSERT INTO task (...) VALUES (...)
Вывод списка ваших дел (отсортированных по дате)

Вывод данных с фильтрацией id пользователя из сессии ($_SESSION['user_id'])
SELECT ... FROM task WHERE user_id=... ORDER BY date_added ...
Дела	Когда
Задача 1	29.02.2020
Задача 2	20.02.2020
Удаление дела

Запрос на удаление с условием id пользователя из сессии ($_SESSION['user_id']) и id задачи
DELETE FROM task WHERE user_id= ... AND id=... LIMIT 1
Отмечать дела как выполненные/невыполненные

Запрос на обновление поля is_done со значением 1 или 0 условием id пользователя из сессии ($_SESSION['user_id']) и id задачи
UPDATE task SET is_done=... WHERE user_id= ... AND id=... LIMIT 1
Дела	Когда	Выполнено/Невыполнено
Задача 1	29.02.2020	Выполнить
Задача 2	20.02.2020	Невыполнено
Делегировать(передавать) дела

Получение списка всех пользователей
SELECT ... FROM user
Для передачи данных использовать select
<form action="..." method="POST">
<input name="task_id" type="hidden" value="..."> 
<select name="assigned_user_id">
<?php foreach ($assignedUserList as $assignedUser): ?>
  <option <?php if ($task['assigned_user_id'] == $assignedUser['id']):?>
    selected<?php endif; ?> value="<?= assignedUser['id'] ?>">
    <?= assignedUser['login'] ?>
  </option>
<?php endforeach; ?>
</select>
<buttom type="submit">Делегировать</buttom>
</form>

Дела	Когда	Выполнено/Невыполнено	Исполнитель
Задача_1	29.02.2020	Выполнить	[Исполнитель 1 >] [Делегировать]
Задача_2	20.02.2020	Невыполнено	[Исполнитель 2 >] [Делегировать]

Запрос на обновление поля assigned_user_id со значением id пользователя
UPDATE task SET assigned_user_id=... WHERE id=... user_id=...
Показать делегированные дела с именем автора

Использовать запрос к нескольким таблицам c фильтрацией по id пользователя
SELECT ... FROM task t INNER JOIN user u ON u.id=t.assigned_user_id WHERE
t.user_id = ... OR t.assigned_user_id = ...
Вывести количество дел

Использовать группировку данных
SELECT count(*) FROM task WHERE t.user_id = ... OR t.assigned_user_id = ...


пароль:
"user" : "admin",
"pass":"111122",

"user" : "max82",
"pass" :"12340",
